新疆穆斯林「再教育營」迅速擴建 外媒：備大量催淚彈電擊槍「狼牙棒」

中共被指大規模抓捕新疆穆斯林，並將他們關押在「再教育營」內。英國BBC今日發表長篇報道，記者走入新疆並成功拍攝到「再教育營」的外貌，並透過衞星圖片發現「再教育營」規模正迅速增長。另外《法新社》記者發現，「再教育營」購大量催淚彈、電擊槍和「狼牙棒」。

中國官方一直否認囚禁穆斯林，宣稱只是向他們提供「職業培訓」。在今日外交部例行記者會上，有記者引述曾被囚人士形容，這些培訓中心有如監獄。外交部發言人華春瑩反叫外媒記者查閱新華社報道，又表示：「如果真是像他說的沒有任何自由的話，他是如何聯繫上你們電視台的？」

BBC採訪被擋鏡頭

BBC 發布的新聞片段（附文末），顯示記者先飛搭機到烏魯木齊，再驅車前往「再教育營」所在地達坂城，以圖避開公安耳目，但他們一到達坂城，已經被5輛載着穿制服或便衣警察的車尾隨。

他們拍攝到再教育營被藍色高牆包圍，親屬要排隊進入營內探望，情況有如監獄。記者又在營外訪問家屬，他們稱是要來探望父親，隨即有官員出手阻擋鏡頭。

報道又指這些「再教育營」正進行大規權擴建。BBC對比了Google Earth今年4月的衞星照片，以及歐洲太空總署（European Space Agency, ESA）最新的10月衞星圖片，證明當地再教育營規模，過去半年迅速擴大，其中一個營地由原來十多棟建築物，變成超過50棟。

法新社：購大量催淚彈、電擊槍和「狼牙棒」

《法新社》周三刊出報道，指「再教育營」內有數千配備「狼牙棒」、催淚彈、電槍和電擊槍的守衛巡邏，營房周圍有刺鐵絲網和紅外線攝錄機。《法新社》記者根據逾 1500 份中國政府文件，發現負責「再教育營」的政府部門去年年初的「購物單」，包括 2768 枝警棍、 550 電擊棒、 1367 對手扣和 2792 罐胡椒噴霧等；至少一個營購入中國警方用作盤問犯人的「老虎椅」。這些配置，與中國政府對外宣稱「再教育營」，是為了向新疆人提供「免費」教育和工作訓練機會，以抗衡分離主義、恐佈主義和宗教極端主義的說法，大相逕庭。

其中一份文件，宣稱為了建立「更新、更好的中國公民」，「再教育營」必須先打破他們對根和血緣的連繫，又指這些營要「如軍隊般管理，如監獄般防衛」。人權份子曾指，至少上百萬新疆穆斯林於這些「再教育營」被囚和虐待，嚴重違反國際人權法。

根據當地政府網站，去年年底政府高層下令把「再教育營」制度化，建立「再教育管理局」，由具監獄和拘留中心經驗的官員負責。有部門內部通告顯示，營內「學生」每周、每月和每季，都要考核普通話和中共宣傳句語，又要寫「自我批判」，日日「喊口號、唱紅歌和背頌三字經」，做得好家人才可探望；所有學生的「成續」和「犯事紀錄」，都被記錄在中央數據庫。

官方規定，每家新疆穆斯林都要有一名成員「入營」，接受最少一至三個月的「教育」，官員又定期到「學生」家中，給其家人上「反極端主義」課，及留意他們是否對黨有憤恨、有機會升級至反共的跡象。

中國政府從不承認有近百萬新疆穆斯林被關押，不過根據內和田縣「再教育管理局」今年年初的購買物資標書，一個月內買入了逾 19 萬本中國語文練習，以及萬多對鞋。

《法新社》曾多次向當地政府詢問，但未獲回應。

「再教育營」早於 2014 年出現，不過去年年初開始加速興建，其後新疆政府宣布新「宗教極端主義」管理法規，大規模抓捕涉嫌違反的穆斯林，「極端主義」行為包括戒煙和買帳篷。

華春瑩促外媒記者認真查閱新華社報道

在今日外交部例行記者會，有英國記者表示採訪了曾經在新疆職業教育培訓中心四個月的人，以及一些有親屬在新疆的哈薩克家庭，他們稱培訓中心像是「監獄」。該記者質疑，既然這些設施是職業技能教育培訓機構，為什麼不能自由進出。

華春瑩反問記者是什麼時候採訪有關人士：「根據你的說法，這個人曾經在教培中心待了四個月，他聲稱職業技能教育培訓機構像是『監獄』，沒有自由。如果真是像他說的沒有任何自由的話，他是如何聯繫上你們電視台的？你們又是在哪裡、在何時見面進行的採訪呢？」

華春瑩反叫記者認真查閱新華社的報道，又稱《環球時報》亦發表了十分詳細的文章，介紹職業技能教育培訓機構的情況，「記者採訪的不是一個人，很多人都接受了採訪，而且都是有名有姓有照片的。我不知道你是只願意相信你所採訪的這一個人，還是也願意相信中方媒體採訪到的許多人？」

《環球時報》總編緝胡錫進上周就曾經在Twitter上透露，「我不認為新疆職業培訓中心的學員是自願去那裡」。但他強調學員是得到了真誠的教育及幫助，使他們最終能夠恢復正常生活，「這是穩定新疆的最便宜的方式」。而官方中央電視台早前首次首播「再教育營」的畫面，有「學員」接受訪問時稱「謝謝黨救了我」。

中共教識新疆人普通話一定會後悔的

共產黨不可能不貪污
穆斯林不可能不復仇

支那見底了
準備步入陽萎新紀元

新疆集中營

教咩育
要賣器官時又浪費左D教育

好心中共如果真係有心管好班回
學新加坡啦
人地有維護宗教和諧法
但冇你咁極端手法

會唔會變下一個香港